美國務院發言人號召撐香港 華春瑩「三個字回應」

美國國務院發言人歐塔加斯（Morgan Ortagus）30日在推特上發文，呼籲世界各地熱愛自由的人民追究中國的責任，因為北京公然違背對香港的承諾。中國外交部發言人華春瑩不但轉發這篇推文，並留下「I can’t breathe.」（我不能呼吸）的註解，用美國非裔男子佛洛伊德遭警壓制致死的事件回嗆，卻意外引起網友論戰。

美國總統川普（Donald Trump）日前就港版國安法召開記者會，猛攻北京危害「香港自由」，更宣取消香港特殊待遇。國務院發言人歐塔加斯30日接受CNN採訪，並在推特轉發影片，文中提到「這是全球的關鍵時刻，勢必會載入歷史。全世界熱愛自由的民眾必須遵守法治，並追究中共的責任，中共公然違背對香港人的承諾。」

中國外交部發言人華春瑩則在兩小時後轉發歐塔加斯的推文，不過，僅留下「I can’t breathe.」（我不能呼吸）三個大字，用美國非裔男子佛洛伊德（George Floyd）遭白人警察壓制致死的事故，回嗆歐塔加斯「撐香港」的言論。

然而，華春瑩的留言，意外掀起另一波論戰。《環球網》報導，在這條推文下，不少網友也跟帖回覆「我無法呼吸」，並貼出佛洛伊德遭暴力執法時的照片；還有人留言，「美國：我們不與我們的人民站在一起，我們跪在他們的脖子上。」

華春瑩的推文下方，除了一派「反美」，另外還有一派「撐香港」。記者發現，有網友貼出香港反送中示威活動中，港警將示威者壓制在地的影片，並留言「People of HK can’t breathe too」（香港民眾也不能呼吸），還有人問「How about Hong Kong？」「We can’t breathe too」（香港怎麼辦？我們也不能呼吸），讓美警與港警的執法尺度，意外捲入中美角力戰。

以為係NMSL

多謝佢抗警暴
希望佢支持香港制裁警暴

堂堂中國人講咩英文啊

习总 不要 I can’t breathe.

諗起佢嗰張顏射圖

你係咪中国人 做乜講英文

講還講

推呢張圖上國際

有冇串錯字

外國媒體注意到中國利用美國當前既局勢，批評美國對香港既支持係「虛偽」

唔好出圖

華嬸完美示範咩叫食人血饅頭

香港人民欣賞和支持美國人民對人權和種族平等的追求；同時相信在民主、自被和法治的價值之下，美國的制度完全有能力吸取教訓，促進美國社會的人權發展。

要求中國制裁美國，為非洲兄弟討回公道

需要俾更多人知

哭撚左

寫埋兩者後果
美警：work terminated, accused of murder
港警：remain on duty, no legal accusation, bau

貼六四d相比佢
......

瑩婦梗係俾人射到成面精所以呼吸唔到

唔係press, 佢一樣係跪死左